到底恐龍係唔係真? 剩係只係生物學家一箱情願既假想?

d 恐龍骨會唔會係所謂生物學家自己將搵到零散既骨砌出來
然後其他人都基於呢個形象去嘗試執d 骨砌個所謂"恐龍"形態出來?

全世界考古學家唔通都係假既咩

咁有可能第一批學者做左個假設出來
之後d學者比佢地既結果影響左

有D出土好完整的

有好多全個骨架咁出土，你google下先好冇
如果你話某特定種類嘅恐龍，搵唔齊骨就有機會估
但都係基於近屬種類去推斷，唔會亂咁估

恐龍真相有幾多真幾多假無人知 但係有證據證明呢種巨型生物的確存在過

咁多種類型，有大有細，有啲完整到連羽毛形狀都留低，都係幻想出嚟

有羽毛果d好大機會只係將雀仔當恐龍

我小學果時都係咁諗

西利，你小學就諗到我宜家35歲先諗到既野

可能有機會兩隻生物重疊，或者仲係肚入面消化緊

你好過癮

即係有恐龍食先會有消化啦 你自己都答左自己 唔通行行下路兩隻無啦啦比個地球消化

係lo 可能係成堆石頭咁巧合放到咁
石咁啱似舊頭骨
沙士比亞四大悲劇都係咁啱由班猩猩打出來

你點證明你依家望到既野係真
話唔定依家依個世界係你自己幻想出黎

咁都要睇下係咪match

咁唔一定要"恐龍"先食肉

都無完整DNA，好難肯定係咪match,可能只係近親動物重疊

我比較想知恐龍時期之前仲有冇第二個文明

單單搵到副骨唔夠,, 好似要搵到恐龍生長唔同階段既大型小型恐龍骨, 先正式印証到

搵到個2萬4千年前被安葬古人類，照計有文明發展先有呢種行為
恐龍最近幾千萬年都仲有

點解地球可以有咁多文明，但其他星球又無？

攪錯晒

姐係你35歲人思想同小學雞一樣？

因為你假設左冇

你得小學智商？

其實多年來有咁多實質證明恐龍曾經存在，都無謂嘗試推返
反而深海係咪有巨型生物更值得研究

所謂證據都可以人為做出來

一個商機

事實上你亦講得無錯，但其實恐龍有無存在過似乎對人類唔大影響?

人類無否定過有其他星球文明既可能性喎

根據人類依家既情況黎睇
有可能其他智慧生物都因為掌握到虛擬現實既技術就放棄極難既太空探索
直到所有個體都數據化

所謂證明恐龍不存在的證據都可以人為做出來

一個商機

其實大眾得到嘅都基本一定係二手資料
就算展覽館都無得自己拎嚟驗/睇
咁有咩方法證明呢？樓主可以自己讀好啲書靠下錢靠下關係做第一線研究人員
但做唔到點算啊？
咁咪收皮唔好討論哩啲咁多假設嘅野囉，當係真
當有兩個矛盾嘅學說出現，就揀最少假設嗰個
從根本開始推翻其實係無討論空間

再者，如果恐龍係美麗的錯誤/陰謀
佢應該有好多矛盾位，哩樣野就交俾有心人（即係樓主）去搵論文玩對證

請屌

即係你智商自從小學之後就冇進步過

有恐龍木乃伊

有咁大既真既
不過係咪咁樣就唔知
可能係生哂毛都唔定

On9仔

所謂生物學家

到底耶穌係唔係真？ 定係啲戇鳩耶撚一廂情願嘅假想

你有冇諗過所有連登仔，你睇嘅post都係你一廂情願嘅幻想

前排睇過黎

樓主你見過真嘅應該唔會咁諗

屌你當我流架

其實樓主都係假既,你老母幻想出黎

反而想知道恐龍既器官皮膚厚度質感同埋眼色你哋點樣推敲出嚟？

全部靠估 電影亦都好多錯誤

舊時d人寧願唔著褲都要整部電視出黎先

除咗骨係真既，其他可能同書/電影唔一樣，咁恐龍實際上可以點嘅樣？
會唔會皮膚同人類皮膚一樣而且顏色一樣

有提出過好似雞咁成身毛 或者有鱗片 大部分都係由現今生物鏈推出黎

樓主好多幻想
其實唔可以話你錯
因為呢樣野係「有可能」

但樓主你試下將我以上既回覆數一數,
睇下你自己講左幾多個唔合理既假設 (咩幾隻疊埋一齊, 羽毛係雀仔既)
然後將每一層既probability 乘埋佢, 我估計應該係會去到 1x10^-23 咁多

你信住維基百科先啦
當你有足夠證據就推翻

the earth is flat !

又係連燈學者

初步相信，有個叫白必圖嘅人偷咗恐龍骨，跟住重用佢嘅個人技術連過兩關然後一射入網

拍定手先

質疑耶穌先啦屌你老母
半個地球信緊呀

繼地平說之後又一偉大理論

人類只係冇咁既技術去搵而唔係搵唔到
人類電子技術發達
但生物技術就差成條街

只係推段
仲有基因測試過

人地小學先咁on9你35歲都仲on99

雄火龍就真

證明你只有小學智商

連登科學家又鳩up，然後話人無探究精神，明明自己講嘢完全無證據back up,只係自己諗到就講

豬羅公園啲真恐龍邊到黎

樓主一定係岩岩睇完侏羅記

學術台

恐龍皮可能粉紅色👴🏻

恐龍假
地球圓假
仲有乜？

35歲連一個小學雞都不如..
7少陣ok?你去邊幾個星球睇過人地無文明歷史？
知唔知銀河系係宇宙只係好撚細，仲有好多星系架大佬～ 35歲都咁撚on9

姐係話你思想同小學生無異
咁大個人 成熟啲啦 學多啲野增值自己先再深入探討啲問題 如果唔係只會俾人當on9仔

鱷魚都係恐龍既一種

今年諾貝爾獎一定有樓主份

其實會唔會係古時珠羅紀人冇野做，打完獵食完野儲左一大堆骨就當lego咁玩整隻怪獸係屋企，跟住一個意外就埋左，依家比人掘返出黎就好似原隻恐龍咁

廢中個腦盛裝屎

假膠 負皮上一頁

35歲都咁on9

好撚心你唔好跟埋個on9樓主一齊on9啦好嗎 睇撚到好尷尬啊

有冇人有時光機送樓主返侏羅紀

我覺得恐龍真係未必存在
如果真係有咁大型嘅動物,點解聖經無講?
神無可能會唔記得咁重要嘅生物
各從其類無提過應該係唔存在

咁係因為聖經係假 根本冇耶穌囉
走去信聖經 都唔信有證據既野

樓主依個應該唔係生物學問題 係哲學問題

有埋化石出土都仲話有可能係假
耶蘇連化石都無又唔見你咁講

恐龍同雀仔係近親，甚至係祖先關係

主流學術界都同意左恐龍係有羽毛，樓主update下資料先再傾啦

ok

樓主？我唔係樓主喔

廂

係，你講句野冇錯，的確係近親，仲有恐龍應該叫非鳥類恐龍既講法，我quote黎叫樓主update下姐

戇柒鳩

咁你認為嗰啲所謂”零嘅既骨”又係屬於咩生物？

不如自己搵多啲資料
認真了解下先啦

你而家思而不學之餘 仲要上網獻醜

唔好on9 啦
鳥類係由恐親演化出黎 係現今生物中同恐龍比較近親既生物 同埋證據唔止恐龍骨 亦有比較完整既屍可以係連埋肉（石化皮膚）內臟（都係石化既）甚至食物殘渣 有化石上邊有埋完整羽毛既形狀 仲有恐龍足印既化石
隔離中國其實出產好多恐龍骨 仲有個恐龍之鄉（雲南呀四川）

連登科學家睇得明學術期刊再出聲啦 教壞晒5p 仔

Hi Melbourne 撚

樓主接撚住啊

拍你唔知係乜鳩，依個係恐龍最完整化石，有皮有眼乜柒都有

你讀完中三未

樓主係舊登叫一本道

新會員真係特別on9

恐龍其實好大機會有羽毛 而唔係成身鱗甲

系，巧叻叻啊你

要有幾無知先會嘩諗
唔怪得到今日仲有人認為地球係平嘅

你都係讀多書先 宇宙好大 唔係個個星球都適合生物生存

點解仲有人理佢

會唔會係你35歲仲成個小學生咁on9

樓主你本身就是一個暇想

有睇過係因為以前地球空氣含氧量係而家幾倍，所以生物全部都巨大化，
如果恐龍出現係呢個年代應該都係同隻馬差唔多大

咁都認到

會唔會係你太白癡咋????

我反而想知恐龍嘅顏色係咪作出來

無知真係恐怖

恐龍時suppose未有人

去過好撚多次

見樓主開始有呢種覺醒，我諗都係時候話個真相俾你知。
有冇諗過其實連登啲回覆全部都唔係真人？
其實係有個神秘組織為左社會實驗而專為樓主你而設，仲有你啲朋友都係假既，係個組織派人埋你身，最癲既係呢個實驗由你出世果刻已經做緊，所以你老豆老母都唔係真既。
而點解有呢個實驗？因為早係三萬年前，人類俾外星種族入侵，絕大部分文明已被摧毀，只有部分人類個體被呢個外星種族保留作為實驗用途，而當時人類並唔係居住係地球，而係位於距離地球約40e6光年既NGC 7331星系入面既一粒行星上。而係三萬年後，呢個外星文明發現左地球，外星科學家決定做呢個社會實驗，將人類既肉身連同當時既記憶同知識重新複製，並安排地球作為實驗星球，而呢個係有史而黎規模最大既生物實驗。但其中一個難題係當時只有保留到一萬個完整既人類活體，為左加快實驗既速度，實驗團隊決定加入假人類，即係接近完美既生物ai。冇錯，樓主你所有認識既人，其實都係ai，應該係話全個香港都係ai，係香港只有一個真正既人類，冇錯，樓主你就係一萬個入面果其中一個。

而我係邊個？我就係

可能係粉紅色

思而不學真係好恐怖
一啲知識基礎都無就選擇去鳩諗 仲要諗住推翻人地既發現
想跳出框框都唔係咁啞呀大佬

耶能？神第幾日製造恐龍

叫樓主老母得閒帶佢去下博物館睇睇，咪等佢日日係屋企打飛機打到成個kai子咁撚樣

你永遠係無法同弱智(樓主)溝通

唔信生物學家唔通信連登哲學家咩

小學係基督教學校
佢地話恐龍化石係魔鬼嘅障眼法
因為聖經冇講過有恐龍

小學個常識阿sir話創世紀有一part暗示過有恐龍
利申 唔知佢講邊part

咁其實有冇恐龍之外的巨大生物存在過
的證據
d科學家究竟點估計以前大氣的成份
好似好多都係估估下
特別係討論地球生命起源的時候

我反而想知當年第一次發現恐龍化石的人有咩反應
會唔會唔信自己見到的野

比如蜻蜓，蟑螂咁，
以前都係1 2米大，

呢d係咪有證據支持

無限猴子

btw真係有科學家做過呢個實驗，結果係啲濕鳩馬騮淨係撳一個字母，撳撚咗幾版都係同一個字

其實隻野睇落有啲似鸚鵡

雞龍

耶撚最叻呢招
一味攞住本聖經老吹
搬龍門搬到去宇宙都得
世上所以發生嘅事耶撚都有本喺聖經搵到暗示

你講得啱係砌出嚟
不過已經係公開嘅秘密
你睇恐龍戰隊打打下唔夠抽合體就係暗喻
我細細個逢星期日飲完茶都衝返屋企睇所以識

你估個個好似你咁懶咩

侏羅紀第一集咪用左真恐龍去拍囉 !!

你係咪忘記咗化石呢回事

化石都係證據
恐龍化石就聽得多
蜻蜓 蟑螂化石真係未聽過

咁你可以試下google

小強真係搵唔到

有無人記得十幾年前太古有個龍骨展

就算係得番骨頭科學家都可以喺骨入面提取DNA，咁就分辨倒係真定假

Btw人地有條假說你唔同意咪提出論點反駁囉 上面大部分人一味屌樓主有乜用

兒登is兒登
呢類post越多，連登質素越低

小學雞都不如

樓豬要唔要出嚟回應吓

好想笑樓主之餘仲笑下其他人
根本恐龍宜家都仲係度
當年侏儸紀公園第一集拍既時候就係突登搵左恐龍黎拍
點知恐龍食左幾條友
當年搞到好大件事,但D媒體最尾無公開到

因為第一集出左事,第二集同第三集就唯有用CG技術拍
因為唔係真恐龍,所以啲人就劣評另外果2集
所以又隔左好耐先至有侏儸紀世界既製作姐出黎話拍
隻帝王暴龍真係合左出黎專用黎拍戲
今次世界2都係用真恐龍
國外傳聞話有D幕後無啦啦唔見左,懷疑就係果幾隻恐龍偷食

你反省下啦

就算你有“恐龍“的DNA
你點知呢組DNA就係恐龍

有啲恐龍化石保存左melanosome
而melanosome既形狀同顏色有關係(透過研究現代鳥類羽毛知道)
所以有某啲恐龍既顏色係有根據 (e.g. Anchiornis)

講開羽毛 其實暴龍超科恐龍都出現過直接化石證據
顯示身體有毛髮狀羽毛結構 隻野叫華麗羽暴龍 (Yutyrannus huali)

A gigantic feathered dinosaur from the Lower Cretaceous of China

樓主 連登考古學定到了 你在哪

你講得啱！依個方法只可以証明兩樣嘢：
1, 嗰嚿化石真係曾經係生物嘅一部分
2, 個生物化石唔係已知嘅生物
依個程序好重要，因為歷史上真係有啲考古學家砌幾種生物嘅骨頭就聲稱發現咗新生物
可以參考依段歴史：the Piltdown Man hoax

由完整恐龍骨其實已經估算倒大概隻嘢係咩樣 加埋carbon dating就可以知道邊種恐龍活躍於邊個時期

DNA衰變得好快 基本上現時都覺得 係做唔到恐龍化石提取DNA
因為最年輕既非鳥類恐龍化石都有成6600萬年歷史

至於carbon dating 因為受到C14個半衰期限制 耐過幾萬年既野就已經唔可以用呢個方法定年
所以要睇舊恐龍化石屬於邊個時期 carbon dating唔係太幫到手

Oh，學倒嘢！
因為我學嘅係人類進化史，唔係恐龍 多謝指教

人類進化史好似幾好玩

咁係咪通常都係挖化石附近的泥土
用其他元素check化石形成的時期

如果周圍岩石有某啲元素 係可以比較精準咁計到個時期
但搵唔到既時候 就唯有估成個地層形成既時間
例如睇下個地層有冇可以幫助定年既化石 (index fossils)

佢假

你讀完幼稚園未呀屌你

合桃大小

呢個真

精神健康學術台？

用返現代近親推斷 〈 你知唔知骨骼 上附有 肌肉 附有肌肉嘅地方會有痕跡 同法醫人類學一樣 唔係乜都好似你哋講咁靠估

簡直笑死人

正確判斷

科學家如何知道恐龍的腦容量(智力)？

1.古生物學家就以「腦量商」來估計恐龍的智力
2.現代古生物學家更應用了斷層掃描及電腦立體模型等新方法得出了不少恐龍的腦容量資料
很多人都有興趣知道恐龍的智力究竟是怎樣的, 其實恐龍有很多不同的種類, 而不同的種類智力也不盡相同, 食肉和食草恐龍的分別就更大了。但要研究恐龍的智力, 就要以恐龍智力的計算方法說起。
眾所周知, 恐龍早在六千五萬年前已經在地球上滅絕了, 最後一隻末代恐龍和最早的人類時代相隔至少幾千萬年。根本沒有人見過真正的恐龍, 更別要談去量度牠們的智力了。不過, 現代的古生物學家利用在研究現代生物上所學到的經驗應用在推斷恐龍的智力上面。古生物學家首先要有一隻恐龍的頭骨化石, 再用不同的辦法量度腦腔(即頭骨內腦部原本的位置)的大小, 籍以較準確地推算出腦容量。古生物學家就以腦容量來估計恐龍的智力, 現時古生物學家更應用了斷層掃描及電腦立體模型等新方法得出了不少恐龍的腦容量資料。

恐龍智力相關介紹

智力最低的恐龍
古生物學家透過這些資料, 加上一些環境及該種恐龍特性等資料估計恐龍的智力水平。食草恐龍智力程度普遍較低, 這主要是因為沒有這樣的需要。食草恐龍把大部分時間花在進食上, 所以牠們沒有太大的智力需求。在這個情況下, 食草恐龍的腦—身體比例大多很小。古生學家普遍認同劍龍是恐龍當中最愚蠢的品種。劍龍的腦容量只有70克(1公斤為1000克), 即劍龍的腦容量比一罐可口可樂還輕。對比起牠2～3公噸的體重來說, 牠的腦部只佔體重的0.000025%(四萬分之一), 相比起人類平均腦部佔體重2%(五十分之一), 劍龍的腦部比例顯得小巫見大巫。甚至有人懷疑劍龍——一隻龐然大物是怎樣靠一個這麼小的腦為生的。由此可見, 劍龍的確是目前古生物學家所知道智力最低的恐龍。

智力最高的恐龍
在恐龍當中也有較高智慧的一群, 通常食肉恐龍會有較高的智力, 特別是小型的肉食恐龍。這大概是因為環境限制：小型食肉恐龍在體型上沒有任何優勢, 攻擊能力也相對地較低。為了生存, 牠們就得發展體能以外的一些本領, 就好像智力。加上牠們對比起食草恐龍來說有更多智力需要, 例如牠們需要一個較大的腦來處理更多即時的環境資料, 例如處理視覺、聽覺、嗅覺等獵食所需的能力。前加上有證據證明小型肉食恐龍會群體活動, 這代表牠們有一定程度的「社會」結構。要處理群體之間的協調和合作獵食等, 小型食肉恐龍需要一個更大的腦來處理更多訊息。例如白堊紀時期北美洲的速龍、鋸齒龍等。牠們的腦比例就大概像現代一些聰明的鳥類一樣, 這使牠們可以處理更複雜的間題。甚至有分析指出如果恐龍沒有滅絕, 而牠們又經歷重大的環境轉變, 迫使牠們演化出更高的智力。這些聰明的小型肉食恐龍有機會演化成像人類一樣的智能生物。不這在此聲明一點, 在電影《侏羅紀公園3》中對速龍智慧的描述有誇大成份, 在古生物學基礎上並無根據。

最近對恐龍智力的研究成果
恐龍是鳥類的祖先, 我們亦可以從一些對鳥類智力的研究來了解更多遠古恐龍的智力。生物學家一直以為, 動物界中只有在分類上跟人類相似的靈長類動物懂得複雜的社交和使用工具。他們認為鳥類是一種愚蠢的動物, 但最近一個研究發現, 即使牠們被視為「最愚蠢的動物」, 有同等級的智力。英國劍橋大學的生物學家指出, 有些鳥類的大腦只不過豌豆的大小, 但在實驗上表現出牠們的思考力, 卻有超過預期的水準。有推測指鳥類擁有高度智力的原因是因為牠們經過自恐龍以來很長時間的進化而產生高度智力。 這發現間接地提供了有關恐龍智力的線索。

幾時都話
信基督教既人智商特別低